---
title: 百度推出QQ升级？
lang: zh
date: 2007-07-30
tags:
- security
---

![](01.gif)

在老同学的博客上看到这么一则消息：“腾讯八周年升级活动已经出来了，和百度合作，轻松升到30级”。第一反应当然知道这是骗人的，QQ升级的骗局见多了，很多页面的源代码上都注明了“只为获取流量，与腾讯无关”。可是，一看网址，觉得奇怪了；网址真的是百度的：`http://imgnews.baidu.com/ir?t=1&u=&f=%68%74%74%70%3A%2F%2F%71%71%2D%72%2E%63%6E?QQ=49451441`。难道百度真的推出了QQ升级？

仗着最安全的Firefox浏览器，我点下了这个网址。不出所料，出现了经典的QQ号码输入界面。抬头一看网址，变成了`http://qq-r.cn/?QQ=494514416`。咦，百度又出现跨站漏洞了？

![](02.gif)

先看看百度服务器返回的数据吧。手头没有nc，也不想抓包，就在记事本里构造好HTTP请求包，用telnet.exe提交（命令为`telnet imgnews.baidu.com 80`）看看：

![](03.gif)

居然返回了302重定向，而f=后面那串数据解码后正是`http://qq-r.cn/?QQ=494514416`。用别的网址替换f=参数试一试，同样会302重定向：

![](04.gif)

看来百度这次的漏洞可比以前的搜索关键字处跨站严重得多了，可以直接重定向。

且不说百度这个漏洞，先看看qq-r.cn这个页面有没有问题。查看源代码：

![](05.gif)

宽高均为0的iframe，显然有问题。既然我用的是Firefox，不怕中毒，就打开new99.htm！是一个空白网页，同样查看源代码：

![](06.gif)

这个页面到外部的调用只有一个51.la的统计，木马显然就隐藏在这些加密数据里。但是Firefox不能运行VBScript，怎么才能知道真实地址呢？我想到了可以运行VBScript的ASP。把代码稍稍整理一下，去掉可能有危险性的`Execute`和`Eval`，在script标签中加上`runat="server"`，用`Response.Write`直接输出解密结果。木马的地址现形了：<br />

![](07.gif)

从目录名看，是一个会在局域网内发起ARP攻击的木马。尝试用FlashGet下载这个木马，马上被Symantec报告为W32.SillyFDC病毒。不过，看看解密后的代码，发现脚本下载木马的方式就是用XMLHTTP和FSO，而没有用浏览器溢出，这种下载方法很多年前就失效了，怪不得我老同学保证“这个网址肯定是没有毒”。

至此，所谓“百度推出QQ升级”的说法已经被揭穿了。万一网马用了比较新的漏洞，就会有很多人看着是百度而中招了；人在网络，还是要多多小心，就是百度也不能放松警惕啊。
